﻿URL: http://cdp1998.org/details.asp?detailsid=675


                  <h>孙丰：巴黎举行“‘六、四’意义座谈会”
   

   <p>29日下午，中国民主党法国党部在吴江
   主持下，于华侨文化中心举办“六、四”意义座谈会。

   <p>入会者首先向被中共残杀的英烈致哀。向天安门英烈母亲群体表达敬意！向赵紫
   阳先生致敬！

   <p>接下来愤徘苍鹆说诵∑健⒔
   泽民、李鹏等杀人凶犯。坚信烈士的热血不会白流，民主宪政的时代定会到来！
   推纷ㄖ频娜挝袼浠辜枘亚折，但为期不远！并认为民主实现后必须对江
   泽民等要犯做出审判，否则正义无以匡扶，秩序难以重建。

   <p>讨论会主要围绕八九民运的性质、意义、和中国的前景展开，综合各种发言，有
   以下见解。

   <h>一、对八九年民主运动的性质的认识

   <p>从中国当时的形势来看，认为那场伟大斗争的性质是（1）一次抗争，这是拿它
   敕⑸在共产中国历史中的其他重大事变做的比较，比如：57年的整风运动所传
   锍隼吹氖牵褐荒馨凑兆匀恢刃蚶瓷活的人与反自然秩序的制度间的矛盾，本质
   皇敲盾的显示；79年的民主墙运动所表现的主流是醒悟，其活动的目的在于弄
   濉拔颐敲褡逶趺椿嶙叩秸庖坏夭剑俊保因而那场运动的意识是批判，它的性质
   Χㄎ启蒙；而八九年的斗争其旗帜就是惩治腐败，言论自由，它有鲜明的诉求
   有目确目的，主流意志指向专制，所以说它是一次抗争。

   <p>（2）这次空前伟大的抗争是“共产”理念的内在矛盾所造成；（3）这场伟大抗
   争是我中华全族的反暴大起义；像六十年前的“五、四”运动一样，序幕由学运
   揭开，但不能因此而将其归为“学生运动”，这场斗争的氛围与背景是共产主义
   的内在矛盾所必然地决定：由毛泽东的“文武之道，一张一弛”，和毛泽东思想
   的贯彻所造成的社会分化，已深刻为对抗危机----统治者与被统治者两大对抗板
   块；共产主义理念的内在矛盾已就瓿闪嗽谑导上的被证明，进入实际的经
   验----当“共产”理念的非存在性本质表现于实践就必然导致对抗----因为：只
   从概念上看“共产”的确只是一个理想，对人具有召唤力，问题出在若将它用为
   制度，纯理念就不可避免地要变成形态----让一种在存在世界里根本寻找不到的
   形态成为确实的人间联系，它必然地要求用机械力来支持。这种支持就实际化为
   人与人的仇斗，使整个社会分化为上下两极，所以说是共产制度的内在矛盾造就
   了山雨欲来；而邓小平改革所仰仗的以经
   济为中心的路线适足地鼓励这些错踪矛盾，为之提供了辐射机会，成为新的释放
   场----它使权力转变为资源，必然成为社会财富的破坏力量，社会和文化都被推
   进腐朽的深渊。来自权力的不公所引发的文化溃烂适好加剧了个人意志的独立性
   倾向，造成即使还是模糊的但却是普遍的自由向往。个体意志独立与自由成为那
   个时代民族理性的主流。七十年代所烙印的特征就是整个民族的新生动员，对出
   路的迫切展望。那代表了人性方向的新经
   济关系与反人性方向的意识形态间的不可克服的矛盾日趋明显，两股动力共同汇
   集成七十年代中国政治形势的走势：再也不能麻木下去了，既然大家都是平等的
   人，我们就不能再把自己的尊产让渡！

   <p>所以说八九民运不能简单地归结为是学生运动，也不是少数知识分子的先知先觉
   ，更谈不止什么子虚无有精英阶层。它是我中华全族的觉醒，是全民族理性的成
   熟，是由人从天那里带来的性质所决定，没有这样一个人文背景，这样一种心理
   气侯，艘埠耪俨怀鋈绱撕拼蟮睦史事变。

   <p>学生代了头，这只是历史进程就近选择规律的证明。

   <p>（4）是人类史的进程（但被曲解为民族史）

   <p>还有一层更深藏的性质为研究者所忽视：即共产主义运动是以地球为舞台----它
   悦就叫国际共运嘛；而“六、四”所高举的也是人类唯一价值观，其矛头所指
   恰肮膊”专制，我们怎么可以用民族史，国家史来考量它呢？事实正是：凡在
   肮膊”名义所辖的地方都发生了同样性质的抗暴烈火，都在要求人权；且许多
   胤街沼谡跬蚜斯膊束缚回归到人类统一价值。

   <p>因此说“六、四”是国际共产主义运动从进攻走向崩溃的转折点；是以人的类性
   质为出发点和终极点的。所以应用全人类的共性和人类史的立场才能正确地反映
   它。

   <h>三、“六、四”（八九年民运）的意义

   <p>它庄严宣告：1、共产主义不适合人类生存，不是不适合中国人，苏联人，而是
   皇屎先人类任何地方的人；共产主义是对人类性质的反动；

   <p>“六、四”宣布了“共产主义”共产党非法！

   <l>“六、四”宣告在自然构造上绝对同一性的人类在价值观上也只能为同一，
   人类共一价值观当仁不让；

  <l> “六、四”是全人类摆脱共产架锁回归同一价值进程的兴起，是阶段；是这
   〗程的一个环节，是共产解体斗争的一个战役，一个战场；----它是人类史的
   它不是民族史能加以考量的；

   <l>“六、四”点燃了埋葬共产主义的普世烈火，并将之推向崩溃；“六、四
   蔽其他地区能够埋葬共产主义做了理论的准备并提供了狙楹桶裱！

   <l>“六、四”为中国社会的重建寻回了伦理和价值根据，它把政权合法性提
   搅饲八未有的地位，上升为中国社会的首要关怀。它完成了社会伦理和价值取
   虮匦胍浴傲、四”精神为唯一始点和合法性标准，否则就走不出危机；它宣布
   好褡搴徒獾奈ㄒ豢赡苁且浴傲、四”为地基，从“六、四”出发；“六、四”
   侵厮苊褡寰神，重建民族文化的不可动摇的地基----顺“六、四”者倡，逆“
   、四”者亡！没有什么人有什么力量能够绕过“六、四”而找到前途，中国的
   雎肪驮谟凇傲、四”精神立国。

   <l>“六、四”使中国共产党政权从战略攻势（共产主义红旗插遍全球）进入
   厥疲“六、四”后中国政权对国家实施管理的职能完全丧失，从此，它的主要
   帕Ψ较蛉是防御性的，表达出这一转换的证据就是----“稳定压倒一切”，稳
   能上升为中国政治的中心，其实是共产党对自己合法性的怀疑，是对统治前途
   痪咝判牡闹っ鳌

   <h>三、怎样评价“六、四”？

   <p>说“六、四”失败不是中肯的和恰当的，这是因为评价所使用的立场狭窄
   所致。既然共产主义是国际运动，国际的进序怎么能用民族史的眼光来看待呢？
   用检阅国际共运史的立场就会发现：发生在中国的“六、四”只是这一进程的一
   个局部，是这场宏伟大博斗的战场之一，是组成共产解体大潮的一个阶段，做为
   一个战役它是被镇压下去了，但这场埋葬共产的战争在其他战场上却获得了极其
   伟大的胜利！成功！所以从人类的角度看：“六、四”不是失败，而是用局部的
   牺牲换来了全局性胜利！换来了共产主义的半壁崩溃！并且它教导了全人类：信
   仰只能属于意志自由，不可做为政权的根据，不能把信仰与政权合一。以“六、
   四”为界，狙榧壑倒劢成为普世唯一。

   <h>四、“六、四”的不足

   <p>“六四”来的仓促，既没有理论上的成熟也没有组织上的准备。

   <h>五、对中国前景的展望

   <p>共产主义最终的解体已是势不可挡，中国共产党那些战略进攻的神话已经
   消声匿迹，他们心头第一位的任务就是：“那天早上醒来就听到已经
   发生重大的政治事变”，至于民众的福祉，民族的发展早已经
   不在日程，共产党集中了它全部的智慧和国民财富用在对全国大起义的防范上，
   共产党已韭傥一个防御性集团，它的政权已经
   只用于构筑掩体，当此之时，你、我、他…
   ∥颐腔褂惺裁窗袱不能丢下，回到人类大家庭的那一天已在脚下。我们应看到
   汗内每天都有几百起重大的，上千上万起的民众反暴政行动，曾经
   在整个七十年代近乎绝迹的政治犯又大量地诵现，共党自已已经
   完全没了信心，难道这不正是民族新生的迫近吗？让我们乐观的理由就是每时每
   刻无不传出惊人事件，一个政权能在惊人事件的鞭炮声里维持吗？共产党感到走
   头无路，这共产党的走头无路就是民主的康壮大道…
   √致刍峤行了三个多小时，发言热烈到难以结束。吴江
   不得不站起来号召他的同志们：为迎
   接民主中国的到来坚持努力，宣布了研讨会到此为止。

   <p>有一位坚持在网上聊天室揭露黑暗的天津人士，最后被警方擒获，警方诱其做他
   们的线人，遭其拒绝，结果地方强折其住房，他又组织了去北京上访，而被捕，
   不过这位朋友艺高胆大，在押解途中逃跑，于年前流亡至巴黎，受其“反动本质
   ”决定，一到巴黎就“与组织接上了头”，并在今天的讨论会上用自己的亲历证
   明了“三个代表”，“新三民主义”对劳动大众是何等的的“贴近”，何等的“
   温暖”，这位朋友他爹他娘就每每在党的怀抱里不间断被挽救被教育，他母亲竟
   被捆去配死刑判决，射手的枪都瞄上了后脑，突然监杀的法官发现枪口指错了目
   标，赶紧喊“停”！就差五秒，五秒呀！朋友，这位朋友的娘就只好去找佘太君
   来诉苦审冤了。这位先生是千年前杨家将老寡妇的后裔，姓佘名冬贤，多少有些
   佘家的骨风，看不了共产的红色恐怖，他的事再找机会介绍。还有一位朋友专程
   从国内赶来欧考察民主运动的形势，他对民运提出一些建议希望，让入会的民主
   党同仁为之感动。

   <p>讨论在极其热烈的气氛中结束，并决定“六、四”静坐抗议。
     